\input{../../../main.tex}

\setphysstyle{}{}{}
\begin{document}
	
\task{
    Точечный заряд $q$ массой $m$ отпускают без начальной скорости на расстоянии $h$ от плоской
    поверхности. Чему будет равна скорость заряда после того, как он пройдет половину расстояния до
    поверхности, если:
    \begin{enumcyr}
        \item поверхность диэлектрическая, заряженная с плотностью $-\sigma$?
        \item поверхность металлическая?
    \end{enumcyr}
}

\taskpic{
	Невесомый теплоизолирующий поршень разделяет цилиндрический сосуд (все стенки кроме правой не проводят тепло) на две части, объемы которых относятся как $3:1$. В меньшей части находится $1$~моль гелия, в большей~--- $3$~моль.  
	В правую часть сосуда начинает поступать кислород. Какое количество кислорода необходимо, чтобы поршень оказался в середине сосуда, если\\
	\quad а) Все стенки проводят тепло.\\
	\quad б) Только <<правая>> стенка проводит тепло.\\
	В начальный момент времени температура гелия в обоих частях сосуда равна $T_\text{к}$
	}{
	\begin{tikzpicture}[ scale = .9 ]
		\draw [color=white,pattern=north west lines] (-.2, -.2) rectangle (4.2, 2.2);
		\draw [fill=white] (0, 0) rectangle (4,2);
		\draw [pattern = dots] (0, 0) rectangle (4,2);
		\draw [line width = 4pt] (3, 0) to (3, 2); 
		\draw (1.5, 1) node [fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$He$};
		\draw (3.5, .7) node [fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$He$};
		\draw (3.5, 1.3) node [fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$O_2$};
	\end{tikzpicture}}

\taskpic{
    Однородный шкаф на невысоких ножках стоит на наклонной плоскости. Угол наклона $\alpha$, масса шкафа
    $m$, длина и высота $\ell$ и $d$ соответственно. Какую горизонтальную силу надо приложить к точке
    $A$, чтобы опрокинуть его? Коэффициент трения ножек о поверхность $\mu$.
}{
    \begin{tikzpicture}[rotate = -30]
        \def\r{0.75}
        \def\L{2 * \r}
        \def\H{\r}
        \def\dh{0.15 * \r}
        \def\dl{0.15 * \r}
        \draw[fill = black!10, very thick] (0, 0) -- ++(\dl, \dh) -- ({\L - \dl}, \dh) -- ++(\dl, -\dh)
            -- ++(0, {\H + \dh}) -- ++(-\L, 0) -- ++(0, {-\H - \dh});
        \draw[very thick, ->] (0, {\H + \dh}) -- ++(30:2 * \r) node[midway, above] {$\vec{F}$};
        \filldraw (0, {\H + \dh}) circle (0.07) node[left] {$A$};
        \draw[very thick, fill = white](-\r, 0) -- (\L * 2, 0) -- ++(-150:4.5 * \r);
        \draw[blue, thick] (\L * 1.5, 0) arc(180:240:{0.5 * \r}) node[midway, left] {$\alpha$};
    \end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	В изображенной на рисунке цепи емкости конденсаторов $C_1 = 0{,}1$~мФ, $C_2 = 0{,}3$~мФ, сопротивление
	резистора $R = 10$~кОм. Изначально напряжение на первом конденсаторе равно $U = 12$~В, на втором~--- $0$. Ключ
	замыкают.\\
	\quad а) Найдите напряжения на конденсаторах спустя длительное время.\\
	\quad б) Какое количество теплоты выделится на резисторе?\\
%	\quad в) Найдите силу тока в цепи сразу после замыкания ключа.
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \draw (0, 0) to[make contact] (0, 2) to[capacitor = {info = {$C_1$}}] (2, 2)
            to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 0) to[capacitor = {info = {$C_2$}}] (0, 0);
    \end{tikzpicture}
}


\end{document}